台灣係時候消滅中華民國

台灣獨立！

有冇人同我一樣睇唔多明個題

中華民國未姐係台灣

台灣係台灣
中華民國係中華民國

中華民國殖民緊台灣

台灣係台灣

中華民國走難去台灣之前 台灣都存在㗎

同意 支持

明你講咩

無咩必要咯. 已經係獨立

原來咁多人都唔知乜野係台獨

你呢樣叫華獨
我哋講嘅係台獨

中華民國=中國

台灣=台灣

台灣唔係中華民國變出黎，台灣呢個地方一直係度
佢本身就有原住民
中華民國國民黨打輸比共匪撤退左去台灣
近呢十幾年國民黨已經奶共屎眼奶到伸埋條脷入去
所以要收埋國民黨皮

真係唔多明
可能因為我唔係讀歷史

關你撚事咩,台灣前途應該由台灣二千三百萬人民決定.

支持台灣正名

其實就算係台灣人都好 好多都未分清楚華獨同台獨 更唔好講香港人

真係估唔到

台灣=/=中華民國

中華民國係有分台灣省同福建省

如果台灣獨立 中華民國會得番福建省

點解咁多人唔明

台灣一直比外來政權殖民
由西班牙 荷蘭 鄭氏 清國 日本 到中華民國
希望佢哋有一日重回正軌

好多人唔明

台灣內政關你屁事

互相支持抗共就得啦

台灣人都令願叫鬼島政府，都不願叫中華民國。
中華民國對台灣人尤其原住民，過去太多不公。
日治時期就中華民國更加顯得無能

老共倒台後需要中華民國合法回歸大陸
如果唔係會更加亂

臺灣係福爾摩沙
福爾摩沙係臺灣
支那民国企開d啦dllm

原來有咁分架，等台灣自決吧。

外國不得對台灣說三道四

都可以係合法嘅第三勢力自由派中國人

希望香港搞清楚
避免誤會
港台同心

台灣去中化，不提中國民國，主張正名台灣
國民黨同共產黨即刻屌曬老母

但依家係民進黨執政
即係被殖民者殖民緊中華民國？

諗諗下都得喎。

我一直唔係太想中華民國呢個名號廢止，始終中華民國先係正統清國繼承人。無咗亞洲第一個共和國好似無咗好多嘢，無咗好多廢帝制先烈嘅同在。

但其實有一樣嘢可以一雞兩味，就係中華民國台灣省轉化成台灣國，中華民國福建省(澎金馬)繼續中華民國一省政府。中華民國總統同國軍成為中華民國暨台灣國總統及聯合軍隊。就好似英國英格蘭同蘇格蘭由英女皇擁共同主權。

澎湖係台灣省

我之前係以為台灣一早己經係國家，做乜仲需要台獨

港台同心我完全贊同

結果中華民國剩下我的故鄉金門為合法領土...

堅係笑左
去蔣化講左咁多年

金門馬祖？

英國係君主立憲.....如果咁 你要中華民國行返帝制？

現暫時叫
中華民國台灣

唔可以講台獨架，大陸會嬲

818維園2點見 不見不散818維園2點見 不見不散818維園2點見 不見不散818維園2點見 不見不散818維園2點見 不見不散818維園2點見 不見不散818維園2點見 不見不散

講緊嘅係兩國實體國家一定程度嘅聯合嘅概念

未有1707聯合法令 之前根本無聯合王國，只有英格蘭王國同蘇格蘭王格

United States of Taiwan and Fukien(Republic of China)?

USTFROC

一早毒左啦人地

我記得台獨係從中華民國中獨出去

台灣原本有原住民
比人拎左成個台灣黎用

原住民慘被無視

唔識台灣問題就唔好衝出黎柒

小知識: 中華民國憲法入面領土部份包括中國大陸地區，但唔包台灣 (制定中華民國憲法時台灣割左比日本，而中華民國憲法關於領土方面既法令從未修定)

其實中華民國都ok 我唔覺得有問題

無論「中華民國」定「中華人民共和國」
都係以血統主義地強逼統治下既人成為中國人
少數族裔就成為左血統式民族主義既突破口

所以原住民係台灣本土運動角色好重要
香港人都應該重視南亞裔既本土論述

名不正言不順，暫時袋住先都得
但終有一日要換左佢

還來個台獨，咱帝吧兄弟不用睡了？

咁要柒下先學到多啲嘢
柒又唔係咩大不了事
況且相信都有唔少人第一眼一睇個題都唔明
如果只歡迎圍爐大可以講明
我亦唔會留言
我諗樓主都預估有人問
等我做下又冇所謂
只係唔爽一見人柒就忍唔住出嚟踩人嘅人

不要華獨，要臺獨

獨立於中華人民共和國，但未獨立於中國

我係台灣人
唔認同中華民國
多謝

好

但台灣對於中華民國呢個意識形態持咩態度

原中華民國已於1927年
被孫中山國民黨推翻

藍營不敢面對
大部份人冇所謂
公民社會恨之入骨

有自己軍隊仲洗叫獨立?

就係討論下先會進步
不過估唔到咁多香港人唔清楚

係
真係係度學野

支持，支共成撚日要美國守一個中國原則丫嘛，咪俾佢囉，台灣唔再同你爭做中國喇，台灣就係台灣

語氣有重的話sor

唔同意
一黎用中華民國名光復大陸正統（假設）
二黎如果因為有中國呢2個字就去中國化既話係比黨國一體既睇法綑綁左
中國原本neutral
係共產黨政權底下先變負面
黨還黨 國還國

1949年逃到台灣
係一黨獨大國民黨的中華民國政府

問了一個台灣人，他也是這樣回答

push

我都唔明你個名

百屌成才

咁你點解釋 當年共黨打到國民黨落花流水

一 光復唔需要所謂正統 可以係自由派中國人建立政權
二 而家係中國呢樣嘢綁架咗台灣

「中華民國」係一個令到國民黨好尷尬既概念。國民黨當年跟隨中華民國殖民並且統治台灣，國民黨亦係中華民國既創立者，所以本身設定應該係中華民國既擁護者。

中華民國認為台灣係中國既一部份，係台灣只係暫時性偏安。所以不論中華人民共和國(大陸)，定係中華民國，都同意「一個中國」以及「台灣係中國一部份」。所以國民黨努力高舉「中華民國」逼台灣人做中國人。

大陸近十年加強打壓，連「中華民國」都容不下。但係國內高舉民國既國民黨又聲都唔敢聲。國民黨開口埋口中華民國，但又對大陸投懷送抱；令到中華民國所包涵既「反共」價值完全被當做冇到。

正解

其實台灣係喺1947年俾國民黨（中華民國，藍營，下稱黨）血洗原住民同台灣人，即係228事件，係依件事之前台灣係日本領士嚟，黨不但冇幫台灣人反而攞哂本士資源去幫南京上海，久而久之啲台灣人就反抗

以我台仔朋友講，佢叫黨既人都係都係共匪同外省人所以某程度上叫做國民黨統治緊台灣
重有依家黨都係親中，由2014太陽花學運到家下韓國瑜參選都係賣緊台

利申：有錯請指正

「用中華民國名光復大陸」係美國戰略
佢留住個殼，用黎有咩事可以借中華民國介入中國

人地台灣係咩版本既中國都唔要
你逼人做中國人何苦呢？

中華民國=大東亞共榮圈
台澎金馬=日本

要切斷同大陸嘅關係就應該將台灣從中華民國獨立出嚟，除非妄想有日共產黨倒台，國民政府諗住收復失地

100%冇錯

中咗中華民國嘅計

唔好意思，借位幫手推推！！

818 後和理非行動升級，要商家佬知道喺香港做生意，香港人先係主場！

咁你有冇諗過台灣人想唔想做中國人先

中華民國個版圖係包埋大陸

好多人唔明中華民國憲法有缺陷，
例如領土範圍，原本台灣唔包括在內，
台灣當年馬關條約已經割讓俾日本。
中華民國統治一個唔屬於自己的地方，
統治唔到大陸，憲法上有主權的地方。

解嚴後只能提出增修條文，
將台澎金馬稱為「自由地區」，
但憲制層面依然有好大問題。
所謂「台獨」其實係修憲運動，
全面重寫憲法，解決憲制問題。

唔再以中國或漢族人為中心，
外省人移居台灣，同受國民黨壓迫，
同原住民已經構成命運共同體。
因此，台獨意味係全新共同體。

我地唔想台灣人投韓國瑜，
因為我地知道只要講「一中各表」，
中共就會乘虛而入，侵蝕台灣，
而且國民黨確實維護紅色媒體，
要保住台灣，只能講「台獨」。

反共還反共，唔好美化中華民國。
以前中華民國都非常仆街，
有學者寫書，話中華民國學納粹。
可以將台灣視為華人民主示範，
但唔好再講咩中華民國光復大陸。

附帶一提，原本台灣人對政治無望，
政界太多政客，無腦程度堪比民建聯。
不過，我相信經過今次香港起義，
台灣人應該發覺原來自己狀況無咁差。

YouTube 有條片比五毛推到上熱門

多謝巴打
學野學野
記得以前做野關係睇過資料依稀記得清朝個陣係咪已經有輸送福建幫同客家人去台灣？究竟真正嘅台灣人係清政府時期嘅中國移民定定部落原住民先係台灣人？（雖然離左題，但好奇一問）
中華民國都係侵略者

台灣人：「台灣獨立！」

港喱：「台灣已經有中華民國國軍、中華民國新台幣，已經係獨立國家（中華民國），唔使再搞獨立」

台灣人：？？？？？？

818 和理非 着黑衫 帶gear 保護自己 砂布封右眼
完左遊行入機場

入嚟拎大量長輩圖

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

建議下屆總統選舉若果民進黨贏唔到，即刻宣布國民黨或柯文哲私通支那，選舉無效，直接宣佈台灣進入緊急狀態，直接拘捕所有國民黨員，解散中國時報等親支媒體，充公資產，並直接建國。

依個我就冇問台仔朋友同埋冇深究
不過當年點分係咪台灣人同外省人，台仔朋友就補充
：因為被日本殖民統治，基本上當時既台灣人只講日文同台語（好似係閔南話），所以當年228佢地係咁分本士同外省人

佢有話過原住民係有9個族群（好似係）

其實台灣人團結投票唔投國民黨咪天下太平囉

國民黨太垃圾 淨係識出賣台灣換大陸經濟利益
但偏偏好多人對國民黨有好多情義結
某程度上如果唔係國民黨無能香港都味必會搞成咁
一個強大台灣先可以增加香港勝算
一定要踢走國民黨

台灣人同福建佬係同宗

咪9種語言

依層唔知啦好似話依一代都好少講

台灣人朋友：
「台灣本來就是獨立國家
只是隔壁匪國一直在吵，然後摑民黨一直在舔共
還我台灣主權，還我台灣在國際的地位。」
去你媽的中華民國去你媽的中華台北

唔係好多人了解台灣同國民政府關係
要知道中華民國走難去台灣之前好多國家統治過台灣
最大影響係日治時期

條LINK講228事件
228事件都係因一名女子的死亡引起

台灣本身就獨立，只不過基於仆街中共，比國際壓力，令台灣外交上被孤立，無人支持

台灣不嬲國家黎

咁多人唔知咩係台獨

其實唔止九族，仲有幾個未正名既族，台灣原住民因爲古時資訊不流通，有大族會分散遷徙，之後同大族失聯，並發展成新族群。可參考泰雅族同太魯閣族既關係。
而族語呢幾年係蔡政府既推動下，文化復興開始活躍，好多原住民區域學校都會要求學生選修或必修族語。
另說，在台華人，即閩客粵人早在宋代移居台灣。
而台灣有「外省人」一說即指國共內戰隨國民黨敗走台灣的軍人及其軍眷。
國民黨在台一直作惡多端，並以共產黨式的統治方法治台，台灣人支持香港係因為佢地都經歷過白色恐佈，詳情可參閱「228事件」、「台灣白色恐怖」
基本上，讀台灣歷史可知，日治政府對待台灣人比國民政府對台灣更好。雖然日本有屠殺過台灣人，但國民黨都有。而日本人對臺灣的各方面文化、地形等種種紀錄非常有價值，並且建立了台灣共同社會的初形。而國民政府只懂獨裁統治。
但幸經台灣人血拼力爭，才爭取到今天的民主自由。所以台灣人懂我們。他們也付出過生命和血汗的代價。
我們，香港人，要與台灣人一起肩並肩，一起走在民主的自由路上。

我台仔朋友就係俾我睇依條

多謝巴打補充

Exact7ly

次次登報都講到台灣人同香港人一樣都係受中共壓迫嘅中国人咁款，睇見到燥

我以為反攻支那咁把炮添

台灣獨立，金門回歸中國
金門屬福建，唔係屬台灣

國民黨唔代表中國民國
民進黨只係中國民國一個黨

中華民國到時得返金門馬祖一堆小島

中國亂先係好

中華民國回歸大陸, 結果又係一班中華膠執政, 然後打壓新疆, 西藏, 香港

不如改做台灣係時候出兵

有睇過啲資料，講中華民國去台灣之前，台灣人係唔識講國語嘅

而當時嘅台灣人為咗同中華民國政府坐低傾，就有一啲當時嘅精英去學國語黎同中華民國傾，結果最後就傾唔掂數之餘仲武力鎮壓

仲有一點係 日治台灣當年係走向緊民主化
議會已經有一半係民選

係，台仔同我講當年就精英個班唔係死就痴咗線……

咁其實民進黨又係咩定位呢？
外省人及其後代由於歷史關係係咪永遠都只可以同原住民、台灣人企喺對立面？

民國人同台灣人唔係同化曬咩？中華民國呢個名真係咁黑台灣人憎咩
求指教

日本管治台灣, 是台灣最美好既時光
政治清廉, 經濟發達

反而國民黨 管左唔夠兩年, 已經周圍都貪污, 經濟又下跌
228事件, 起因是一個女小販被打死, 但實際是台灣人積左兩年既怨氣, 全部爆出來

中華民國呢塊招牌要保住 如果日後共黨倒台, 中華民國就可以以中國唯一合法政府身份重返中國大陸

818和平非暴力

[818和平]聽日和平理性 避免有鬼搞事

咁都無200000個簽名？

本來中國人就唔應該存在世上

以前就話需要佢地做血汗工廠
家陣D工廠搬哂去南亞, 中國人已經無價值
可以消滅

台灣有好多原住民，其中亞美族與紐西蘭毛利人是同宗

台灣有非常多不同族的原住民，後來長時間受漢人、荷蘭和日本殖民。
其實佢哋既大雜燴文化同香港一樣都好豐富，從來都唔係單一民族，更唔係只有漢人

中華民國係最後的入侵者和佔領者
為台灣帶嚟極血腥可怕既鎮壓、超長時間既戒嚴同白色恐怖年代 (遲D有套戲會上，《返校》就係講呢個年代)
好多政府迫害係慘無人道
亦強制教育用國語消滅台語 (好似香港用普通話取代廣東話咁)
後嚟台灣人都係係好多人壯烈犧牲咗之後，先爭取到自由民主化
自八十年代開始既各種社會運動，一直堅持到1990年野百合學生運動
關鍵在於最後老人政治終於肯放下屠刀，總統李登輝與廣場學生達成協議，承諾全面改選國會，訂定政經改革既時間表，終於結束由老人主宰既萬年國會。學生亦和平散去。
台灣政治先正式開始步上正軌同現代化
所以台灣既政治一路走來係好唔容易，佢哋前人係付出咗好大代價
依家English上場，台灣人成日講「正義轉型」，就係要為國民黨高壓統治時期既受害人平反
同埋清算佢哋歷來利用統治者身分得到既不合理利益同特權
咁你明點解國民黨要拼死反擊
而台獨份子係絕對唔認同國民黨=台灣
因為係佢哋心目中台灣就係台灣，屬於原住民同其他出生係台灣既唔同種族既人，唔係中國人既台灣。

以我從台仔口中理解，民進黨算係同國民黨對立，不過佢地黨內都好多on9內鬥，不過前者起碼會捉貪污情况，例：捉國安局走私煙事件，同埋蔡英文執政期間民望由開頭個個屌鬼到家下幾多人讚佢

第二，外省人/其後代例如要考公務員既錄取比例係台灣人係10倍，但我計過連人口比例既話應該係100倍不過佢都話越嚟越難分外省人後代，因為都溝到太淡

識好多台灣人都仲係覺得自己係中華民國國民

如果台灣人唔想呢？

你同你老婆一樣咁弱智

好多都因為而家中共掛住中國個名而唔想姐
我估

無計，受國民黨教育太耐洗哂腦

你係台灣人
關你咩事？

識野，睇下228之後就明。

其實要滅國民黨唔係中華民國

支持台灣統一大中華

港台同心

自己都未搞撚掂
你走去理台灣把撚阿

推
撇甩中華民國呢個名
台灣就是台灣

邊有人咁on9

兩黨分裂
各自發展

都可以話台灣係中國

痴撚線大陸人

又係你呀劉菲菲

其實巴打起碼有禁入黎睇已經係好事
香港忙緊抗爭
台灣比左唔少支持
所以我地都要支持番台灣
出面大把直接飛過個post既人應該一樣唔知台灣有呢個問題
但你睇完呢個post就知道 係咪算賺左先
Btw都覺得連登有個風氣唔好
就係成日assume左有d野人地實要知
比人串個下瞬間破壞左人地當初禁入去個post到個個好奇心

推
細個會覺得國民黨唔抵，畀共產黨盜國
直至大個先知根本兩個都係大仆街
尤其228同之後嘅白色恐怖
雖然而家嘅口號係「今日香港 明日台灣」
但我諗而家香港經歷緊嘅，台灣上一代應該都喺國民黨統治下都經歷過

撇甩呢個名，就唔使再有人唔知頭唔知路講反攻大陸
明明兩個地方而家都冇乜關係
真係好尷尬

你同你老婆番大陸啦

一 咁keep住中華民國個名有咩問題？
二 你用原住民論既話連好多而家既台灣人都係原住民口中既外省人個身份認同又點計？
民國政府係有好多黑歷史
起碼而家已經係進步成為民選政府
咁係咪仲應該因為黑歷史而改名

金門 馬祖？

冇話逼唔逼既
我地點樣討論都好
最後都係台灣人自決

金門同連江之間有少少島仔現時都係ROC控制住?
叫乜名?
一直都冇人提起過咁

香港獨立！

台港同心

梗係唔係啦

上次登報提南京條約，已經聽到有台灣人提議中華民國黎香港接收返香港，還返台灣出黎畀台灣人

佢哋唔係唔想要中共掛名嘅中国，佢哋係要完全脫離同中国自古以來嘅任何關係呀

不過睇電影"賽德克巴萊"(唔記得正寫係咪咁)
就係講到日本殖民係好衰好仆街

呢個問題我都問台灣人點諗

旅行救國
就係同唔同國家既人互舉旗幟
著黑衫帶眼罩豬嘴黃頭盔
試想下如果可以集郵集到幾十張唔同國家既人舉你支旗既相
畫面係幾咁鼓舞 而唔係剩係得把聲

得番好少原住民嘅歌，但好好聽，勁推薦。
不過台灣原住民有啲特別嘅地方係有啲部落以前係唔用文字，所以好多野都只靠口耳相傳，所以漸漸地愈黎愈少人知

有咩問題？

畀個例子你

今日支那殖民香港，變做大灣區香港，假設好多好多年後我哋爭取到獨立，有民選政府，而中間支那政府對香港有好多黑歷史，咁獨立咗係咪仲要用大灣區香港呢五個字做國名？

咁殖民嗰好多好多年入面又有好多支那人黎咗做香港人，咁個身份認同點計呢？個身份認同咪你要做中国大灣區人你咪走囉，你去一個地方唔會係因為個國家個名好聽而去架嘛？如果你係，你咪走囉，冇人攔住你架喎

再補充：
台灣係一個島名
（只包台灣本島，一啲外島嚴格黎講其實唔包係「台灣」入面）

中華民國係一個國家名。

二戰後民國政府代表盟軍接管左台灣啦
不斷放大黑歷史
無視中間既進步
然後因為中共侵蝕就去民國化
會唔會將問題簡單化左？
1. 佢以前係有衰 但後來進步左啦 而家係民選政府啦已經
2. 講中共侵蝕 你搬台獨出黎都唔會解決到
無論點表達台灣呢個地方 中華民國又好 台灣又好
中共都係想侵吞埋台灣
而且中華民國本來就係一個主權獨立既國家
1949年後領土縮到得返台灣同d外島
呢樣無論點表述都唔會變
本身係主權獨立既國家又何需因為另一個政權指手畫腳而再「獨立」？
你點樣present都好
中共政權都會指手畫腳

有些少麻煩嘅係： 台灣地區嚴格只包本島，附近大小島嶼如綠島、小琉球、蘭嶼等等都唔包括在內。
叫台灣國嘅話係呢個情況下變相忽略外島居民。

其實台灣人都有少少講唔清
所以台獨呢樣野先咁難搞。

你老味，中華民國拎番新界先阿

之後我理撚得你台灣獨立

不如聯合埋台灣反攻大陸啦

台灣個主權二戰之後係中華民國
而民選政府官方一直都係沿用中華民國政府
同你個例子唔同

身份認同問題我係講緊好多原住民口中既外省人後代都係大家所稱既台灣人 如果你搬原住民論黎講既話呢班人根本唔應該叫台灣人 何況台灣個主權二戰之後係屬於中華民國 問題係在於佢實行獨裁統治 壓迫原住民 唔係個國名問題

如果係真既話要落實呢句說話
台灣應該有超過一半既現稱台灣人需要移民喎

一黎個人認為黨同國係兩樣野
二黎除左政治之外仲有文化傳承
無謂因為執政黨污染左個地方就完全將自己同個地方既全部分割得一乾二淨

日本政府都係仆街
係貪台灣有資源
唔知維基可信性有幾高
依維基所指
當年係有台灣人爭取同日本人平權
包括民主 自由等等
但呢d既爭取亦都隨住軍國主義興起而冇左

一單還一單好喎

係都滅咗中共先喇

我唔撚屌你老婆 屌你老母！

得啦威啦

照你邏輯咁你係咪要進化為人先

賺咗好多阿
冒住因爲借朋友ac而明知留言會俾班好氣屌我都唔留力出去屌狗嘅憤人屌老母嘅風險，都要留言聽人教
係好多高地人，都唔單止係連登，係香港普遍嘅人性都係差唔多，可能係個氛圍問題
難得有巴打咁心水清，多謝

問題係人地文化本身都唔同
你咁樣只係將台灣綁上大中華車上

支持一個支那

真係唔識嫁wo
大陸仔無得睇marvel?

多元文化並行都得既
都係個句
原住民論既話應該超過一半台灣人唔能夠稱自己做台灣人

台灣人、香港人既身份係由公民民族主義建構，唔需要考慮血統問題。

台灣人對日本，同香港人對英治差唔多
成日會有人懷念，
但又因為政治不正確唔敢張揚

咁香港變中華民國

離開左中共先有機會自治或者獨立

澎金馬不知幾想做中國人，
次次選舉都投國民黨
要獨立既話，
順便比佢地自己公投埋做中國人

拿~嚕呀~墮軒呀呵Hi呀~~~~

覆埋你最後一次，唔想騎樓主個po
咁好氣唔去話狗？
我淨係見好多大陸仔鍾意黎香港買marvel野
我一套都冇睇過，我只支持港產片連合拍片都唔睇
又係啲自我中心人，自己知嘅嘢做嘅嘢全世界都要跟你？都要識？
你話我唔識，ok都多謝你，我聽完我都上網查查叫做學多樣
照你邏輯，大家諗野思維一撚樣咋
利申到煩，係，我冇連登ac，要走去借，唔想亂改人ac名都係想尊重朋友
俾你話仲要多謝，係因為尊重咋，尊重你有做車手（都唔理你出發點係咩）

讀得書少 想像唔到

我係一開始寸鳩劉亦菲老公個位；但好快，我就意識到我依個做法的確唔理想。

連登以至互聯網，係一個公民之間互相啟蒙、互相教育、互相說服既平台；今反送中運動可見，依個平台係直接關係住公民社會既健康發展。換言之，依個平台既習慣、文化同氣氛，對於思想既傳播至關重要。

可能有00後會上黎了解社會、可能有人剛剛覺醒上黎認識真相；無論如何，都唔應該因為閪態度，而失落公民之間交流思想既機會。

所以我希望大家討論、批評既時候，都能夠互相尊重，保持理性氣氛